# Информация о THF

## О компании

**Group-IB** – один из ведущих мировых разработчиков решений для детектирования и предотвращения кибератак, выявления мошенничества и защиты интеллектуальной собственности в сети.

---

В экосистему решений Group-IB входят:

- **Threat Intelligence & Attribution** – система исследования и атрибуции кибератак, проактивной охоты за угрозами и защиты сетевой инфраструктуры на основании данных о тактиках, инструментах и активности злоумышленников.
- **Threat Hunting Framework** – реактивная защита, проактивная охота за угрозами внутри и за пределами сети клиента.
- **Fraud Hunting Platform** – предотвращение онлайн-мошенничества в режиме реального времени и идентификация злоумышленника.
- **Digital Risk Protection** – выявление и устранение цифровых рисков на основе искусственного интеллекта.
- **Центр компетенций Group-IB** – предотвращение, реагирование и расследование киберпреступлений.

![](/ru/Documentation/About/img/1.png)

Экосистема решений Group-IB

## Общая информация о Threat Hunting Framework

**Group-IB Threat Hunting Framework (THF)** - комплексное решение, предназначенное для выявления сложных и целевых атак и неизвестных угроз, охоты за угрозами как внутри защищаемого периметра, так и за его пределами, реагирования на инциденты и их расследования.

## Решаемые задачи

- Защита корпоративной электронной почты от целевого фишинга и рассылок, содержащих ВПО
- Защита сетевого периметра, серверов и АРМ пользователей от шифровальщиков, троянов, червей, вирусов, кейлогеров и шпионского ПО, в том числе распространяемого в неконтролируемых сетевых потоках
- Защита инфраструктуры от наблюдения и управления злоумышленниками
- Защищенная передача файлов между файловыми хранилищами
- Аналитический инструмент по изучению ВПО
- Защита систем клиента от ВПО с помощью API
- Защита рабочих станций и серверов от потенциально нежелательных приложений и недоверенных устройств (Roadmap 2021)
- Обеспечение удаленного реагирования на инциденты специалистами CERT-GIB и криминалистической лаборатории Group-IB
- Проведение threat hunting в защищаемой инфраструктуре
- Выявление и исследование инфраструктуры злоумышленников
- Сбор криминалистически значимых данных и восстановление полной хронологии атаки – от сетевого соединения до вектора заражения
- Контроль передаваемых артефактов в зашифрованном трафике
- Контроль зашифрованного трафика в сети
- Защита технологических сетей от нелегитимных устройств передачи данных
- Защита технологических сетей от неразрешенных модификаций ПЛК
- Защита технологических сетей от подмены функций технологических протоколов со стороны злоумышленников
- Защита технологических сетей от атак, приводящих к разрушению оборудования (и как следствие, к техногенным авариям)

## **Архитектура**

**Архитектурно решение Threat Hunting Framework состоит из следующих модулей:**

- _**Huntbox**_ – платформа автоматизированного анализа и корреляции событий, а также обеспечения процесса охоты за угрозами и выявления действий атакующих группировок, направленных на клиента.
- _**Sensor**_ – модуль, предназначенный для выявления угроз на сетевом уровне за счет глубокого анализа сетевого трафика. Используется для интеграции с IT-системами клиента.
- _**Sensor Industrial**_ – *м*одуль, предназначенный для защиты технологической сети от целевых атак и обеспечения контроля целостности программного обеспечения АСУ ТП за счет анализа промышленных протоколов и комплексной защиты корпоративной сети.
- _**Polygon**_ – платформа для детонации ВПО. Модуль, предназначенный для детектирования угроз, за счет поведенческого анализа электронных писем, файлов и содержимого ссылок в изолированной среде.
- _**Huntpoint**_ – модуль, предназначенный для защиты рабочих станций пользователей от угроз на основе методов фиксации полной хронологии событий на АРМ, обнаружения аномального поведения, блокировки вредоносного файла, изоляции хоста и сбора криминалистически значимых данных.
- _**Decryptor**_ – модуль, предназначенный для расшифровки TLS/SSL-трафика в защищаемой инфраструктуре. Реализована поддержка российских протоколов шифрования по ГОСТ.

Дополнительно, в решение входят услуги мониторинга CERT-GIB

- **CERT-GIB** – услуги мониторинга событий и выявления инцидентов, исследования ВПО, локализации инцидентов и предоставления рекомендаций.  
  CERT-GIB является партнером IMPACT, аккредитован сообществами FIRST, Trusted Introducer, сертифицирован Университетом Карнеги-Меллона и обладает лицензией на использование товарного знака «CERT».
